amd cpu&gpu 討論post #19 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

買AMD Ryzen CPU前 請留意粒U係邊間代理
Xander & VST 為正式代理 而Xander有提供CPU Upgrade 服務

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

[/b]香港Ryzen平台超頻統計 (Spreadsheets)

香港Ryzen平台超頻統計 (問卷方式)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

trade in 好似合理d?

新手留名

1700 留名trade in 3700x

聽講zen2好勁

下一版再改

咁要買

1001左 仲係到諗 jack巴應該會開掛...

amd yes

搵到個有前置風扇 闊度再細啲既機箱 等緊覆有冇貨

屌 見到3700x之後覺得之前買咗2700x好撚後悔

Trade in

超超佢頂住先

飛馬發現自己標錯價未?

睇到依家，好似仲未有人拎到實物

Cut晒單同下左架

有另一個po講緊，好多花生

我嗰粒係漢科代理好似冇得trade in

用緊原廠cooler 廢事超 考慮買cooler

橫掂都窮
買埋佢

是但買個6管塔散已經好過原裝好多

各位點睇3900x配b450m titanium？我諗住只會小超上4.0同埋屋企只夠位放細箱

用AsRock的人終於可以不用抱怨了

係旺電揾到GIGABYTE B450 I AORUS PRO WiFi有得賣，個staff話係聯強保
係咪買唔過？ msi塊itx好啲？

未諗到買邊隻 巴打有冇推介

U12a

B450m mortar

我諗緊U12a定D15

U12a
D15好撚大舊

我建議asus / msi

不要換來

唉想喊

點睇 u12s

同9900k用電watt有得比
B同入門x頂唔到
清唔好咁睇唔開

收到！
謝巴打

2700x可以超到幾多

3700x應該頂到掛

4.3比撚盡

3700x 65w仲低過2700x 肯定得

未必架
鎖4.2定4都食成200w電

唔撚係呱
本身想要9900k見無咁熱多工又勁咗咪揀3900x

正常人應該4.2止步

9900k 都唔會配塊中低階板 道理相同

感覺到你灰撚左

有新買新
我都諗緊換唔換埋u12a

我之前諗住牙石z390m pro gaming搭9900k
屋企細無位放到ATX，巴打有無介紹？

如果真係咁裝咗落去會發生咩事？
係純粹唔穩定，即係好似會瘋狂藍mon、自動熄機、開唔到機嗰啲
定係會連底板都燒埋？

無嘅
boost 低d
d cap mosfet短命d者

想問下msi b450 mortar係咪可以用usb flash bios? 唔洗裝cpu

Vrm 高温度 又不能亂超頻

你裝左cpu先 如果怕出事上代理

係 完全唔知講咩好

問問amd 可能有機

放左佢買過粒有幾難?

宜家2700x二手放出去應該都唔值錢

Zen 2 Threadripper 幾時出

Article Testing Methodology Update (July 8th):

We ran our original review numbers with the latest available firmware for the MSI MEG X570 ACE motherboard last week (Version 7C35v11). On Saturday the 6th MSI had shared with us a notice about a new version coming out, which became available to download to us on Sunday the 7th, the launch day and date of publication of the review.

We’ve had more time to investigate the new firmware, and have discovered extremely large changes in the behaviour of the frequency boosting algorithm. The new firmware (Version 7C35v12) for the motherboard contains AMD’s new ComboPI1.0.0.3.a firmware.

We discovered the following direct measureable effects between the two firmware versions:

We notice a significant change in the CPU’s boosting behaviour, now boosting to higher frequencies, and particularly at a faster rate from idle, more correctly matching AMD’s described intended boost behaviour and latency.

We’re currently in the process of re-running all our suite numbers and updating the article where necessary to reflect the new frequency behaviour.

2700x唔知宜家放到幾多

官網問？

如果要砌amd 你就得返itx 既選擇
而家得giga 既itx 其他廠好似仲未出？
而giga 既itx vrm 夠唔夠頂 我就交返比 專家解答

未知

唔知 唔一定有機

宜家入2950X係咪on9

建議等一等

有冇人用緊 Corsair Carbide Series Clear 400C 寫話E-ATX 官網又話最多支援 ATX

留意評測準備重做

2700X都頂唔順喎

u12s 唔超就係囉
有位就裝U12A / D15 / 360排

補多句：U12a=/=U12s

明天開始分配3700X 3900X

5700xt 定2070super 好

2070S > RX5700XT

唔夠

3700X重災區

斷估用得x570仲要新出都得呱
但係itx得2條ram插無得後加感覺又唔好
asrock塊matx有無消息幾時出同咩價位？

<板廠沒有說的祕密>重生的400系列主機板

Price 寫支援E-ATX 上網搵D鬼佬又話裝到..唔通係另一隻版本?

3700x 得咁少
39咪幾粒

我咁遲實冇份

jack巴訂咗邊粒？

想問下批係幾時

我都覺我無份

我覺得自己係零

5號中午落訂有無機會

寫就寫支援 E-ATX 但官網就寫 ATX,ITX

3700x正常人最高超到幾多

同埋邊塊老母性價高

最好二千樓下屌到塊 I/O無要求

如果睇單核效能，3600 同 3700X 個分別差幾遠呢？

我都係5號中午

Lm
點解塊塊都要加wifi

我係五點幾先訂，咁一定無啦

我都覺 想要塊老母插基本野 又超到

我琴日朝早訂

我七號

一定冇你份

正常人應該係
換個好hs 然後唔超 由鳩佢turbo算

我覺得有wifi好方便

我應該最早果批訂 但我選擇月尾拎

有WIFI 又包埋藍牙
方便好多

重點如下:

1. X570和X470 配Ryzen 3000 CPU 超RAM 對比

2. X570記憶體超頻性能對比

3. MSI X470 Gaming Pro Carbon + Zen2 CPU + 4X8 3600C17(XMP)

4. MSI X470 Gaming Pro Carbon + Zen2 CPU + 2X8 4133C19

5. MSI X470 M7 + Zen2 CPU + 2X8 4400C18

<板廠沒有說的祕密>X570規格及超頻詳解

上篇

下篇

AMD學人玩day 1 patch

3700x+5700xt 用750w火牛會唔會over左

Adobe軟件性能測試

筆值$2500咁上下邊塊x570低屌想上3900x

Giga X570 Arous Pro

即係評測結果唔係真正實力？

第二形態

Ram係唔係最好用3600 c16
第一次砌AMD

有budget先上
否則3600c17 足夠

oc上3733

c16?

有錢就入3600C16 冇乜預算就3600C17

放番你個 QUOTA 俾人

有冇邊條係c16冇rgb
冇rgb好似平d

求教,

3700X 同3800 X 有D 咩大分別?
點解TDP 可以差咁遠? THX

所以我咪月尾拎囉

3700x 配x570 aorus elite？ 定再上好？

TDP和體質分別

你預幾多budget落板？

5號夜晚訂
仲要訂兩粒
molamola

啱啱收到油耳 FB MESSAGE 話我中咗獎聽日去拎 3700X

呢條

2000到啦

等你好消息 記得測試啊

2000到啦 不過差唔遠就緊係平d好

其實行 3733C16 好 , 定超爆佢

有budget上 Arous Pro
冇$$ 上 Arous Elite

好似有講 3733 係最低時序 ?

話3733 係 1:1 sweet point

咁會係3700X 體質好D?

再上好似係 1:2

3733C16個延遲最低

好似係話 3700x 得1粒CCD 詳情請睇 youtube 片

我都係5號中午，可唔可以派埋彩比我

3800X一樣係得1*CCD

所以...

想問下MSI b350m gaming pro 用唔用到新一代Ryzen?

所以咪就係TDP同體質分別

龐統啲講
TDP = 影響PBO(自動OC)上限
體質 = 影響手動OC上限

所以3900啦

廿金
其實呢條用係3700x掂唔掂？

3700x 腰斬左mem write

4CCX 12C分佈=3+3+3+3

可以 Micron E Die 好die來

對應用冇咩實際影響

比呢條更好？
G.Skill Trident Z RGB Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZR

呢條Samsung b die 當然Samsung b die> micron E Die

插唔滿cpu供電係唔係都對自動oc有影響
12pin只插8pin

嗱賊船500D寫淨係support atx但係我朋友上左eatx啦, 400C你自己諗啦

2070s 定5700xt?用緊9400f b365板

2070S>RX5700XT>2060S>RX5700

Thx 巴打咁幾出其他廠既非公版？全部都係trubo風扇？

搵人聽日幫我問廠商

A卡 8月出
Nv 未知 不要問我

建議上足

一開始我都唔估上到, 佢俾圖我睇, 食左一半cable management位就ok,

火牛唔夠線

我又望下先

有冇圖

正路唔插都冇問題
1個8pin一定夠電有突

Itx要wifi就話姐 咩板都加 屌

香港有咩好似有埋wifi

如果3700x + b450 mortar會唔會勁降頻想遲少少先換X570／470，頂一排先

唔用個WiFi ，當多個Bluetooth 用啦

幾時先有 x570 matx

勁逼

display完全0進氣

重點如下 :

1. X570 chipset要上風扇因為 chipset+ m.2 full load 過15w
2. X570 Godlike 支持 pcie 拆分
3. X570 Godlike超Ram破世界紀錄

4. Godlike 已經支援5000mhz Ram OC

5. Creation 己經支援4800mhz Ram OC

6. 超高頻Ram需要以下3種Ram Die : Samsung B Die , Hynix CJR Die , Micron E Die
7. Gear Down Mode

8. 評測表現有落差因為是BIOS造成
9. 入門超頻請使用PBO BIOS內有PBO調整選項
10. 留意超Ram時 建議Soc Voltage不能過1.15v 過1.15 Gen4 SSD 速度降為Gen3
11. Msi 已經測試左 1：1 下最高可以到4200mhz~4300mhz 但延遲一樣高
12. 調整 FCLK Freq 是決定記憶體效能上限指標 例子： FCLK Freq 1900mhz 記憶體最佳效能可以到3800mhz

13. 不要超外頻

hea底MSI

等你返貨散買一件

不要重超頻

目前預算GPU 睇緊RX 5700XT /2070 Super, 想問淨係打機唔玩OC CPU 搭Ryzen 5 3600 夠唔夠做？ 想個build 係啲件平衡到無乜bottle neck 就夠

舊板除左pcie 直駁u ge m.2都用到gen4

要咁 真係情願降一級

<板廠沒有說的祕密>AMD RYZEN 3000系列 記憶體上下限及詳解

插pcie m2者舊板
display上水咪得

留意 Amd 建議既 FCLK Freq 為 1800mhz 即係記憶體最佳效能可以到3600mhz

第一次Newegg買嘢是咪會有Promote code？

唔知

開3600 最好

3800最好 留意重點

3000c16換3600c17
值得嗎

值得

3700X係咪一定上到4.4

PBO 4.4

暫時未見bios support

newegg: 16/7/19先有
x570m pro4

收到

定係留錢升級cpu/gpu？

不過留意 自己不會超Ram既不要亂來

睇D評測, 3700X同3900X用wraith prism,
9900K用大塔散/240以上既水冷
咁比法公平咩

3733呢 ?

冇問題的

睇左#192先

咁我會留錢升cpu/gpu好過
比d錢更明顯有作用

反正你想要記憶體最佳效能一定要保1：1下
調整FCLK Freq可以提高記憶體效能上限 但要視乎IO Die體質 一般1800mhz 冇問題

3600+b450 tomahawk
Ram 揀ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C17 ( Samsung B-Die ) $899 買得過？定揀返g.skill 3200c16 $939

手超呢咁? 4.4以上去到幾盡先係睇體質?

3600c17>3200c16

有冇人用緊rx5700xt
個溫度係咪真係逼近過百？

呢代建議pbo多 人手超冇空間 一般只能全核4.4 （如果體質好）

等非公了

呵呵呵, 板廠大戰AMD即將開始
AMD又一次FUCK UP RYZEN發佈, 今次對手唔係班REVIEWER, 而係直接同板廠R&D開拖

而家仲要新Agesa code 1.0.0.3a 重新搞過

今次真係唔多明點解板廠對X570咁落足本，搞到我仲以為好好超
明明Ryzen 3代超頻空間極有限，高端X570板仲有邊個會落搭？

而且大量Review已證明，Ryzen 3代性能係X470甚至B450，同係X570既表現幾乎完全一樣

收到風板廠RD依家嬲到仆街

d reviewer都屌鬼喇

你是用12c 16c 就知為何用x570

問到有人用緊400C 上msi x99 gaming 7 E-ATX了

The Stilt, X470年代幫ASUS導入PBO LEVEL 3 & LEVEL 4
(PBO LEVEL 1 & 2係官方設定, ASUS LEVEL 3 & 4係THE STILT自創)
同ASUS BIOS TEAM好有關係, 今次屌柒ASUS

3800X未出咩 點解好似無乜人講嘅？

咁500d好似好的

今次AMD出來太急了 冇比板廠時間解決問題

冇人買咪冇人講

出咗 ，只不過唔上唔落冇人理啫

3800X只係體質好既3700X

幾百蚊買體質

其實有個重點point 製程越細 頻率不一定易上 就算上到高漏電率

Windows 10對Ryzen 3000大優化 單核效能再升5%

真係好似好趕住出咁
依度更新下，嗰度更新下

500D 太高 又over左 同埋都要等聽日覆左我先知 Lian Li PC-O11 唔係唔得 但要鋸走櫃入面兩舊冇用既木板

1903 出之前講左

新野一出 debug 兩三個月

Destiny 2 Won't Work With Ryzen 3000 CPUs, PC Players Report

入唔到game，要等更新

5700xt非公會唔會都出渦輪版???
用緊evolv shift對開放式散熱GPU唔太友善，之後evolv shift air改版又唔知成效點

AMD ComboPI1.0.0.3a Bios 已經開放下載 如果你使用既底板有提供呢個Bios 請立即更新 並配合 Win10 1903和最新Chipset Driver一齊食用

...AMD真係...

但evolved shift同shift x 個設計好正

不過都係散熱問題
今日去咗se出咗成套機

但係要等機箱返貨

今次揀咗thermaltake core p1，第一次玩itx

冇得解決, SMU問題, 廠控制唔到

Giga x570i ?

應該好多要re-test

要比新Agesa code bios 解決問題

其實而家再諗一諗會唔會真係買3800X好啲 ?底頻都至少高啲，同埋大家都而家知道3000系列冇咁好超嘅話會唔會直接上高級小小好啲呢？

yes

3700x + giga x570i

giga x570i vrm 温度ok嗎？

因為機箱未到我冇拎到部機，到時cap圖上嚟

8核冇人講過X470唔夠做
但係中階板祥碩又整唔切
X570仲要對應埋12C同16C再加PCI-E 4.0
唔整好D行唔盡16C, 到時被人屌到上天花板都似

其實係會有人買3800X的 佢要體質優先 當然願意付出多幾百蚊買了

真係為咗PCIe 4.0先揀x570

啲板貴z390咁多，U平咗都cover唔返條數

其實如果用2700x推5700XT/2070s 會唔會有bottleneck

一定會bottleneck

唉屌真係好撚後悔之前換咗2700x

你粒u 邊間代理

唔知用3000mhz 同3600mhz既ram打機會唔會差好多，想買32gb差幾舊水

一定要WIN10? 想行番WIN7

Win7 安裝好麻煩 加上 ms真係1903幫左smd

漢科

GG

G.skill Trident Z Neo 系列Dram Spec 出來了

但我諗應該唔會bottleneck太多？

想砌3600新機
budget $6500
想大家幫我睇下呢條list有冇問題
唔該

C14 !?

好似唔錯 想狗衝cl16 32gb

冇問題 記得叫更新BIOS先

唔該曬

用緊1700都有stutter 我係咪要升Bios

16x4

JUMBO MSI ACE都係3字頭

貴過粒U又超唔起
唔上唔落心大心細

如果宜家砌一部暫時用住先嘅有冇咩建議

睇下3900x vs 2920

如果搭3900x，應該買x470高階板定x570中階板？

諗住配2070 super，兩條16gb 3600c17 ram，Samsung 960evo plus 1tb，fractal design define c tempered glass，火牛唔知點揀好......

Lm學野。我都想知

c18

到底板點揀

請問TUF B450M-PRO GAMING是咪唯一一塊用S1220A(ALC1220)嘅B450 mATX板？

我而家諗諗下打算3700X + B450 TOMAHAWK算 因為用好D既板好似都係超唔起
本身打算用X570 AORUS ELITE或者X470F 貴成7,800

之前一路諗住aorus master/meg ace
依家猶豫緊落aorus pro/mpg gaming pro carbon
一樣3700x
pbo唔係好識d野 驚佢超唔到幾多 手超又諗緊上唔上3800x個體質
570好超ram 我唔介意貴少少

2700賣千六喎衰鬼
3700X貴2700X三百 個價錢尷尬到

邊條

ASUS TUT B450M Pro Gaming
MSI B450 Mortar

目前已知以上兩款B450 支持PCIE 4.0

部分X470/B450 一樣支持PCIE 4.0，只係lane數多少問題

現階段 Ryzen 3700X + X470/B450 性價比唔錯，比起3700X+中階X570
慳成千幾蚊。3700X + X570仲貴過 9700K+Z390
AMD今次膨脹到跣埋板廠一獲，唔超得既Ryzen洗乜咁好用料?

所以你見佢出年先出B550就係咁解

火牛想買幾貴先？

rm1000x應該都夠用

最衰係舊板冇pcie4.0

岩呀
橫掂今次d u全部都超唔到
玩3700x呢個位就係要性價比
X570 PCIe 4.0又用唔著，想多usb3.2都係要高階板
底板多舊風扇又驚多舊野壞
X570似係出比3900x/3950x用

Btw, 3700x個散熱建議都係用返原裝就算
pbo+auto OC
加千幾二千用水冷同原裝比加得100mhz都冇

Source:

用到2080ti呢個級數都chur唔盡PCIe 3.0啦ching

你要清楚一個重要point 製程越細 頻率不一定易上 intel 10nm難産都係頻率上不到 而且今代有12/16c 下放普通平台 vrm做得唔好會出事 Pcie4.0 AMD是被迫上的 事源1/2代IF頻寬好容易塞車

ssd啊巴打

2080ti已經開始用盡pci3.0x16了 如果X8 mode會有性能損失

aorus master/meg ace比12c / 16c 用的

上X570中階板為好
上Arous Pro

下代u既話呢? 反正有trade in 當買定靚板? 有無得咁諗

邊個話舊板冇PCIe 4.0

X570設計預埋最後一代Am4 CPU (Zen3)
想要靚板冇問題

最新Bios己經冇Gen4 Pcie選項了

但始終cpu 連接 chipset 都係 pcie 2.0 x 4 怕出事

如果你會行雙卡或者會用兩個4.0 M.2 SSD嘅話就點都要X570。

對於我呢啲普通用家，一條x16同一條M.2支援4.0就足夠了。

工作需要真係上X570了 我怕chipset IO性能 不穩定

繼續3600C15

我就係咁諗

cpu連x470/370/b450/350係pcie 3.0 x4
只係x470/370/b450/350再分出黎係pcie 2.0

樽頸位係荷包到

等出糧再買囉

仲諗緊master or X570E,配3700x夠
價錢差唔多,係貪master有turbocharger,
會用來叉電話,感覺快過插電制叉
擔心其他板會叉得慢
本身用緊塊giga板死左先順便換

win 7 win 10 performance會差幾遠到？

我要拆左上面個櫃先放得落R6 兼換27"2K144月球
再訂個吊櫃擺碟
順便換埋底蘇

3600 16-16-16-36 4x16GB

買ram都買窮

已經太overkill了

Win 10 1903主要幫手減少CCX延遲

zen+ 都用得?

win10用唔慣
應該都會win+linux雙修
想轉會amd但又無錢

Ryzen 3000 暫時未冇linux driver

如果九月左右應該有掛（？）
另外想問下3900x最平可以配咩板 唔要pcie4.0的話

Zen+ bios就不用更新了

同我一樣 但你R6都放唔到就...

用得3900X 硬上X570了
畢竟12/16C Full Load 好考驗VRM用料

你咩電話 插掣叉點會慢

有冇人買咗依塊AsRock x570 Taichi?

原本係MSI ACE同Giga Elite 十五十六緊

見到依塊龐克風格設計好正（個齒輪散熱）

想問下依塊老母板性價比高唔高？

留比機箱既位太窄

換左個櫃啦

ACE同ELITE

樽頸位係荷包到
換就換硬架啦

唔自己超都要x570?
我都係出返去先 繼續捱舊機算

Asrock己經冇左自己既設計方向

用入門X570 上Arous Elite

咁你覺得3700x係咪唔洗x570
聽講U超唔到啲咩

要慳錢3700x+b450啦
慳勁多
Heatsink都唔洗買了

b450要買邊款

借黎用
警察信心投票

推
我無信心

我要投訴你

pbo+auto OC
加千幾二千用水冷同原裝比加得100mhz都冇

Source: [/quote]

買埋ram 箱加加埋埋都唔係平
純粹係fg收入未穩定 唔好洗咁大住
過多幾個月就好好多

我準備左隻D15S比3700X 仲諗住換IPPC3000

D15S 用到14CM fan?

Samsung 新顆粒？

而家大部分Review要重測 建議等下新Review了

想問下版對FPS有咁大影響咩？
落左訂買msi x470 pro carbon

供電好咪超多d

手持 G.skill royal 4400 8g x2，應如何抉擇？

買X470 都買勁果堆喇

掉左佢換

不用換

唔得?
未買IPPC
Fan compatibility 140x150x25 (with 120mm mounting holes), 140x140x25 (with 120mm mounting holes), 120x120x25
本身諗住換A14IPPC 姐係要F12IPPC?

想加到 32gb，應如何抉擇？

買x470點解唔上x570?
差幾多？
俾我揀，一係b450，係一就上x570

唔係入門X570好差咩？
我仲以為1300-1500呢d位X470好d

8 plus
唔係話慢既，係用電腦叉好似仲快過電制

Arous Elite> X470 gaming pro carbon

自己睇下邊塊岩

送畀我>掉左佢

有無test link

冇review唔識睇

其實AORUS PRO WIFI應該都頂到下代R7?

#1 x570 vrm tier

依張? 齋講VRM
我都搵唔到疑似板REVIEW既野

我知依塊12相 但唔知夠唔夠餵 無咩概念

14CM用到

去馬兩把A14IPPC

下代R7仲係8c 冇問題

咁就依塊
不過全香港係咪都冇冇WIFI/ULTRA
我唔需要WIFI想平些少

140*140*25係要用12cm hole wor

可以Disable

係 你岩
搵番張說明書出黎 係清楚寫住it is not possible to install 140mm fans with square frame(124.5mm hole spacing)

我覺得最重要係WiFi板有藍牙

唔需要wifi，洗唔洗買pro好

我係諗住冇wifi個價應該有得再平姐 無就算啦都係幾十姐

用番原裝果把喇
都無咩你揀

用3700X?

買u12A 就唔洗煩嘅

係諗緊配n卡定a卡，暫時諗住用5700xt非公就用pro，行pcie4.0，其實我都唔係好知pcie4.0係未咁有用，我只係知5700xt可以用到

錯
係仲多嘢煩
因為12cm 太多選擇

btw 大陸早排有人試風扇
試左新果把thermalright c12
效能好過a12x25不過嘈多dd

然後結論係買u12a番來賣左2把a12x25然後買c12
即刻平到u12s價錢又勁過u12a

Elite

已經買左

12cm既ippc囉

用3900x先要用pro？

其實4.0是無用的(響display)

2080ti先叫岩岩 用多過pcie 3.0 x8
57xt行pcie 2.0 x16 損失都好低

原來係咁

如果想玩非公5700xt係咪要用有pcie4.0既底板

你有$$$先上Pro

5700xt等非公啦

等緊5700xt非公/super

你用原廠叉機？
你試下 買條type-c to lightning 線 叉隻PD快叉

GT2150

係你on9 先走去煩呢d
u12a 就咁買黎用冇問題

利申 貓扇信仰

u12a 兩把a12我會想換兩把

a15放到幾多

諗緊aorus既elite定pro 主要想要個藍芽
但為左個藍芽比多500舊
定買個藍芽接收器算

最後會upgrade cpu, 3700x都係用住先
畢竟最撚煩係換底板
長遠睇唔知邊塊襟用
有d巴打話giga好快打柴,4年都換左2塊

4.0重點緊係
ssd喇

1000w 好似都有突好多？
rm1000x係咪比較好？真係唔太熟火手

咁係用盡pcie3.0 x8姐
距離用盡x16仲差好遠喎

我係提供一個 平價 高性能方案比大家

有budget係咪上埋master好啲

唔超係唔係買3200ram就得

果兩把A12 轉做intake 機箱入風

幾時有正常價散買3700x

2-3把風扇個價都夠買個機箱
真係不了

第2水

好似fractal design 咁
機箱跟果d 冇風fan
咪要換

如果第2水都唔係大貨

正確答案:大貨到

把d平d嘅
arctic f12呀 a扇呀 cm果d都夠
唔值咁貴者

3把貓貓夠cpu/gpu升一級
上埋排6把夠飛轉台灣

你咁講
其實砌咩機呀
拎去旅行好過

A15掉左佢啦
買多幾把IPPC

用緊R5 1600 , GTX1070
3000C16 16GB
打機成日隔20秒左右跌FPS(80/90 -> 30/40), 出現好多stuttering
想問下ZEN+ ZEN2 有無改善依個問題

啲controller唔提升4K random讀性能，支援pcie 4.0都係得啖笑

3600c18

會唔會太天真

而家果個 controller不是真正的Gen4 Controller 出年先係

我去完旅行番來砌

下代喇

無理由因為咁
到時再換底版架

有預算有位放 上埋Xtreme

仲缺貨？

不能同意太多

唔洗咁急，啲bios都未搞掂

第2水 = 訂左既～

再過兩年pcie 5.0了

xtreme又太貴，過唔到自己

可能咁岩呢個review係咁，其他review 3D mark又冇特別慢

無咁快再換下部機

你要諗 會唔會換zen2+ 會唔會自己超頻定auto算
唔會 master都唔洗買

$1599
上埋多個pcie 4.0 ?同超ram?

係

我問左Xander 要Trade in 等第2水 不過存貨...

放工去搵油二拎 3700X

玩呢部機
3700X
X470 Gaming 7
3600C15
EVGA 2070XC
RM750x
SX6000 OS
U12S

有錢梗係越大越好架
計埋火牛老化，加上呢隻有十年保，又夠靜，十分抵屌

1000w 行2080ti sli 都夠

我唔係Trade in 好早訂 而且選擇月尾拎 safe

測試啊

我訂左新火牛

頭批已分哂

AMD Zen 2 Memory Performance Scaling with Ryzen 9 3900X

太公分豬肉 早到早享受 遲到分半舊

去緊拎

SSD價好似準備谷底反彈, 8月砌係咪買埋SSD先穩陣D

大升級感受 i5-2400 攻頂 爽射

由東芝單野開始前..估到

除左東芝, 日本唔出半導體原材料仲大煲

買多條8200 1TB 裝game都好

3200C14 同 3600C17 冇咩分別

你訂咗邊隻

今晚搞

我本來打算8月砌一次過買, 依家睇來要買定先
8200pro 1TB 直接上埋OS兼裝game

所以唔洗買neo

岩岩先係法奧買3700x要等幾耐

Revolt X 1200

我裝game / 相
OS裝係evo plus 500gb到

一般list上3200c16一定冇問題

買兩條啦

哪有錢
本來預10000砌成部, 依家已經加到12000
再加飯都唔使食

你部機一定好貴

唔貴啊 如果唔洗就個櫃 平更加多

未發貨可唔可以改單？

inbox

兩條都貴唔過一條evo plus 2T 抵玩好多呀

揀錯風扇覆左訂單EMAIL有無人會CHECK架
定都係INBOX

超ram 570好d嘅
不過470都夠3733喇

但570全面d供電都dum左本
夠錢上570就570喇

inbox左先

rgb 3200c14 non-rgb 3600c15

In adata we trust

你還有魔法卡～

兩條啦

買giga gen 4

我仲有1TB sata ssd會搬去新機, 真係冇需要

買定等升值 放返出去就賺返一條啦

法奧買amd u 有無得trade in

同埋連登真係好多痴線佬, 係咁叫人買野

加少少姐

3600c17係x570有冇可能超到4000?

4000無用
3733內係1:1

即係點

其實msi 測左1：1最高可上4200

買買買買買

再上cl值咁高
做未做到intel咁
都係摸到高高低cl算啦

林董？

ram 再衝上去 MHz 對amd 增益好似不大 延遲仲高左

想問下邊間鋪可以trade in 想1700 to3700x

trade in 係睇你邊間代理喎

睇#195

原來係這樣，thx

3200C14諗住唔郁CL超得幾多得幾多, AMD打機表現主要受latency拖累

我嗰粒水貨嚟

粒2700x唔知點算好

邊間代理？

屌 寡人笑撚左

法奧買有無？

個盒有貼紙
如果係珍寶貨就

最緊要if頻率夠
memory latency有大L3頂一頂

我粒2700X係Faroll買
盒上面見唔到有代理貼紙

咁你自己send個s/n俾xander問係咪佢地行貨

法奧買既係xander的
代理果邊成日貼少野唔係假
邪都買果時都係咁講

我喺法奧買到珍寶貨

都係xander
油耳係會同J寶對分貨

我問咗xander唔係佢地行貨

3700X用原裝cooler夠唔夠做? 突然間唔係好想駁返隻AIO上去

橙

Aio好d

睇呢篇

咩1:1 2:1其實係影響IMC頻率
4200 1:1是解IMC行緊2400, 2:1 IMC就會係1200

ID(SDF)範圍必定1200~1800(3733可以1866)

油耳自行提供trade in服務得唔得
賣水貨陰鳩我

香港Intel CPU AMD CPU

香港代理之前入唔多貨.而且價錢貴

好多店鋪都會入水貨

我之前有d係水貨.有d同珍寶拎.有d同漢科拎

今代開始.AMD起香港好返d既

兩間代理都有唔錯既價俾我地店

然而可惜唔多貨

latency越低表現越好係理所當然
intel u一樣有benefit

zen2引入大L3可以一定程度抵銷memory latency高嘅影響
(所以AMD宣傳做game cache)

3700X 同X570板仲有冇貨?
ASUS或者GIGA都得

有新BIOS既review未？
有無改善打機表現？
zen2有無stuttering？

VST 代理既 2600 有冇得 trade in

問代理

冇可能啦

連訂緊個d都未有貨

唔該

3800X有一粒現貨

如果有訂左3700X 或 想要既人inbox我

買you嗰陣時順便跟埋X570 Phantom Gaming 4 , 快底板其實係唔係好差 ？

岩岩睇 gamernexus 既片
佢試完好似分別唔大
得around 2% 改善

X570 Phantom Gaming 4

邊個伏你

其實行 xander 2600 / 2700x trade in 3700x / 3600可以當幾錢？

唔買都買左
咁平由佢喇

我都想知
參考估3700X換下代當到幾錢

岩岩先買3700X 要等幾耐 月尾有無

都夠用既
今代giga太好啫

上網睇1600, 2700X 都有stuttering.
如果今代都係未解決真係升級都無用

咁如果對比起我自己舊X370-F嘅話係好咗定差咗 ?

勁d既

依家買既Zen 2 係港行

Zen 2 係 之前既就..SN問代理

喇喇聲 賣走塊板啦

呢到沒乜人肯講呢樣

我都好想知實際情況係乜

有啲人有呢個問題 又有啲冇 同一隻game 隔離都有人講

即係寧願用返係X370-F都好過用喺X570 PG4 ?

最少多左 pcie4.0(official)

拆多左lanes 可以玩2條full speed nvme m.2
供電無咁熱

不敢面對既現實？
好似無解決方法
就算推到幾高fps都無用
急跌fps到20幾30都會出現stuttering
嚴重影響遊戲體驗

如果間舖肯比你散賣u就係lor
但有bios咩?
我見asus官網呢塊版無新bios wor

11：10開始講stutter lag
殘體注意

Ph4好d呀

打機就用返牙膏算啦

好似pbo bugs造成

我親自問咗Asus , 佢哋已經confirm最新嘅BIOS已經支援3000 series

frame time冇intel咁靚, 都係mem latency原因, 但frame pacing好過intel, 冇乜大stuttering

AsRock BIOS 真心覺得㭍，過唔到心理個關

未試過有，如果stuttering 係常見問題，噉啲game 跑分lowest 1% fps係會見到，但可惜絕大部分跑分都唔見有

如果肯就咁賣粒u比你嘅
而你又唔係特別想用2條m.2 nvme
我就會慳番d錢
留來升級display又好 or 等遲下真係壞左版先換過張

比起舊giga

唔識LIHKG messsge
Whatsapp 左

因為lihkg真係無pm功能

唔係根本冇?

幾時到元朗
燒復大馬路

Diu 咁inbox其實係乜野？

Fb呀

現階段未有相關計劃，但會持開放態度同各界積極討論。

whatsapp算數

嗚牙
G持

用住舊顯卡先 只換版, U, RAM, SSD
呢SET野有冇挑剔? 決定唔到買X470 定X570好

上x570 Arous Elite

570入門gige elite 都得
有錢咪pro wifi
法奧好平

我見上面D巴打話gige 4年換2塊wo 所以我先揀asus

因為我宜家用緊係asus n年前既版+2500k
覺得asus 好襟用

我6年前g1 sniper b85 用到而家

今代未必了
舊代算柒數

用住先，遲d等pcie4 ssd平d再升級啊嘛

好, 唔該巴打 咁試下轉會用gigabyte先

另外粒U有冇可能walk in 去買? 洗唔洗訂

黎緊話加價..普通用pci 3.0 ssd夠做有突

要問
出邊全炒價2-700
得法奧良心

asus 都可以既
asrock 5年換4塊 仲要唔超頻用原生

今日買咗 b450-e $1190

俾多幾舊入門x570都買到

入門冇wifi

咁上代x470減晒價

你地會用網/手指更新主板bios？

我塊asrock b75m 用左7年都唔肯壞

不如幫我食咗塊Ph4

我想買牙石，x470有wifi得c7h

底板個wifi 掂唔掂？
同埋bluebooth 係咪可以駁PS4/xbox 手制？

多數升級用網多
flashback先用手指

依家唔上唔落真係好尷尬，咁你哋講理論上Ph4好啲，但係我屋企嗰塊X370-F仲依然健在。真係唔知點揀

好似係，我用緊steam手制

thx

PS4未必得
XBox 同Steam就一定得

ps4好似要down啲野先得

請不要學某位巴打update bios卡關

佢果種lag唔係跌fps
而係好似果幾格frame time慢左咁 但fps冇影響

唔好燈啦

直接用usb 入bios flashback 不要連網

淘張pcie WiFi/BT先百幾蚊，唔一定要版WiFi 啦？

我係打算update b450-f

我b75m giga 7年壞左 換左asrock b75m 頂多七年?

唔得
要用專用bluebooth手指
近router最好

自己加張ax200 bt 5.0 wifi pcie card 都係百零蚊 洗乜用佢onboard雞wifi card

我都係配3600啫唔洗攻頂啦

我已經買左兩張爽玩xbox 手製 + 5.0true wireless earphone

AX卡咁平㗎咩？

arous elite 叫入門
你攻咩頂?

asrock同gigabyte真係睇人
我自己塊asrock用左七年先換過一塊(舊果塊死唔晒，四條RAM槽死剩一條)
gigabyte一過保就開唔到機

呢代giga>asrock

3800x 同3700x 咁似樣

體質分別

第二張岩岩裝埋

體質和tdp分別

如果咁平嘅話我都買返張upgrade notebook WiFi先

而家gigabyte重有冇rev病先
(當年gigabyte同一塊板出唔同rev，rev越大越縮水，BIOS又剩係畀新rev，舊rev板變孤兒仔)

upgrade notebook 果張仲平

有冇人砌itx？
唔洗勁gpu 唔想要ATX版

msi b450i
giga x570i

10年前塊giga P55 轉左比屋企人用到依家都未壞日日用
反而B85既asus 早兩年已經壞左onboard lan同sound card

結論 電子野睇人

問Giga出名打手悠二

應該係 giga>>>>>>>>>>>>>>>>>>>asrock

今代倒轉 據油意 講 越後ver越好

哇 抵玩

答左

拎asrock版嘅錢買多條ssd/gpu上一級 好過

但係x570都係ax wifi bt5 真係咁差咩？

好 !

未砌過itx 想知牛有冇分大細
同埋ram，cpu 散熱係咪要度高

半個鐘前問msi b350m gaming pro幾時有3000 bios 咁快答我 係咪copy and paste email

正面啲咁睇，我相信係好多人已經問咗同一樣嘅問題

砌itx 選左箱先
平平地sharkoon c10 可以用大牛 用sfx 牛都得方便走線
有cpu heatsink 限高
ram 限高係睇cpu heatsink會唔會頂ram
最後睇埋display card 長度同厚度
2slot ~4cm
2.5slot ~5cm

我覺得可能同CCX設計有關
比如CCX內core 0/1/2/3互相訪問都係55ns
當要CCX0嘅core 0/1/2/3要訪問CCX1嘅core 4/5/6/7就要155ns
遊戲好睇重延遲, 尤其當有呢種延遲不同步問題發生而導致stuttering?
如果4核game無stuttering就證明到我推測
如果係PBO咁都係單純係頻率瞬間改變造成姐

zen3就會將CCX擴充至8核或更多

話晒繼肥龍2 之後重新入amd 門口
係有d 期待

關唔關smt 事 熄左佢會唔會又無stutter問題

近排睇中 ncase M1 v6
我研究下先。唔該巴打

今代誇ccd latency 都低左好多

但ccx ccd latency講緊頂多100ns
你遲左ren張嘢都係遲左100ns
應該係feel唔到

應該係其他嘢
maybe pre fretch penalty

上網有人講 smt xfr 問題...

真係唔知
等下多d review先知點解

Giga x470 gaming 7 貴你百幾銀

唔同應用有唔同要求，有啲要算力有啲要低延遲
CCX to CCX延遲係低左，但對比CCX內inter core嘅延遲始終係倍數嘅存在

所以我先話搵隻4核(4+4 CCX config)/3核(3+3 CCX config)game試下

樓上話熄smt都可以試下。不過我以前試過熄smt(1600)打pubg fps低左一截

可用atx ps
但display 就唔可以長過195mm
cooler 上nh u9s 都得喎

要試嘅話, 諗到可能原因同解決方法
一係send email去reviewers睇下佢試唔試
一係自己試

reviewers唔係個個都係gamers
review嚟都係要啲數據做比較
未必去到體驗遊戲嘅程度

技姦470，570就好啫

3700x仲貴過9700F

有炒價啊

我都諗住換太極但最後買技姦pro wifi算
今代太極得個樣 不過樣仲衰過X470 見到換m2要先拆顯示卡出黎咪話唔煩

咁洗乜買amd

岩出第一轉一定炒架
同今代都返好少貨

頭水代理來貨量少 代理入埋來炒高左價啊

要等第二轉

求Link

第二轉唔知幾時有同有幾多貨

其實係攞唔到貨定專登攞少貨搏炒?
又唔係完勝intel有乜咁好炒

根本唔洗幫襯香港鋪，上網買仲開心

呢代相同核心數相同頻率下IPC超越Intel 呢個就係競爭力

jack 巴 你琴日係咪話幫我手,砌條 2400g /3400g 嘅 list 比我參考吓?

咁而家d板係咪一樣等第二水?

budget預幾多？

咁只係想高頻但高唔到頻
所以intel仲有個優勢係可以高頻
實事求是打機方面的確仲未威脅到intel嘛

打機55波

冇計啊 半導體製程發展越細 頻率不一定易上 反而明顯提升IPC多 （ intel 10 難產原因之一）

有ht

邊度買

所以炒乜呢, 搞到我RAM同牛都準備好, 然之後計到3700X同9900K同價X570 vs Z390板, 開始自我審查價值觀了

你呢句炒咩
同問iphone炒咩呢一樣

咪就係供不應求咁簡單

最多5000蚊,因為我仲打算買個24吋 1080p 60hz mon
主要用途 文書, 寫program, 睇戲, 少打機,
我打算起碼用4-5 年
但係 5000蚊 反而唔上唔落咁, 好似唔夠買 有 gpu 嘅 list

9900K同3700X出機成本一樣俾著你會點揀?主要用黎打機
真係想支持amd但D奸商係都唔俾你順攤

3C1J 全部賣貴4舊 仆街死啦

一個解決唔到既設計缺陷?
即係zen3出之前買多過4核係傻仔?

咁唔通amd用家唔打得機咩

5k 平平地用94f+570 都夠玩
一定要apu 24g 34g嗎

新版bios fix左未？

主要打機
今日買實99k 架wor

不過你問我
等多陣 正價番
我會37x+b550/450
然後d錢買勁一級gpu

得，但shuttering太影響體驗

94f無igpu............................

無睇佢條list 斷估都係無買display list

咁要同一粒test返過百次既record先有參考價值

講到肯比貴4舊就有貨咁

可能事實係肯比貴d都無貨

pm 油耳

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,175

1 x MSI B360M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$545

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$788

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 4GB GDDR5
價錢：$1,149

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x SilverStone Precision Series PS15B RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,984
5k 94f+570

壞機未壞，唔急住出新機

認真一問，ax200定9260好，唔需要ax嘅話

睇完9260同ax200 個差價
都係有新買新啦
我都無ax router 咪照用
ax router 我買完card先知咁貴

學你咁講就冇人買3700X啦
現實係依然有人揀買3700X
貨量供不應求
奸商有利可圖

只係猜測而己

>>>實事求是打機方面的確仲未威脅到intel嘛

本身都無話打機
點解無啦啦預設左人地主要係打機?

最好加多一百左右買款有dram cache嘅nvme ssd先

想問邊隻+100 有dram 1tb nvme? 有得選唔想落6000 lite

但聽講ax200冇咁穩定，唔知真定假

話晒9260都有咁上下年資，穩定性可以保證到

咁其實講到zen2幾勁都無用,
多工就算嬴intel
打機方面個stuttering係令人打機都lag下lag下
就算average fps再提升,
卡果一下已經令人覺得唔流暢
更何況係不停出現既卡頓

拎左37+Aorus Elite, 見到已經有新Bios AGESA 1.0.0.3AB, 係咪應該update ?

要

team mp34 $930
transcend 220s $999
plextor M9PeGN $999

$930-$788=$142

都未知邊度出問題

其實又唔係話一定要用 2400g 3400g ,
只不過我驚 rx570 用兩年之後壞左,
又要再買新 display card ,
我嘅想法係如果要慳, 不如再慳啲用 2400g + 8200 256gb + 1tb hdd
另外,其實用 9400f 係咪不如比多少少用 3600?

rx570 有D保3年 壞左拿去整
買好D用長時間D

都未知zen2係咪真係會有stuttering

有限budget內砌最好效能令你部機遲D被淘汰已經係慳

咪係，我用唔見有shuttering

上面已經有人post左
ZEN2全線未知,
不過3600X似乎仍然有?

呢個出名係amd 黑粉, 專門唱衰amd
對佢既測試好有保留

3700x 3900x 未見有人講

油二未搵我/未覆我幾時發貨 睇黎趕唔切第一水出貨

37/39?

39+ giga master+ ssd

幾時訂

5/7pm佢，7/7入數

我一陣都入數 希望唔會等太耐啦

唔該晒

Off少少topic , 有冇人覺得Ryzen成個架構最大問題係整合左太多非核心功能？例如SATA , USB . 依啲相對慢（對PCI-express來說）嘅裝置其實好阻頻寬，又高信號干擾（得別係USB)，真心我覺得AMD唔使將Ryzen整到太SoC

唔係
因為可以做soc
唔用chipset 都可以拉到哂基本function

呢條友 d大陸網勁多人屌柒 chiphell bili 貼吧 微博 知乎 連YouTube都有 根本就臭名昭著 專針對amd 極度bias 佢d野完全冇參考既價值

我都想訂
係咪fb pm

佢好似好忙咁
啱啱先拎完

應該話soc係大勢
notebook
embedded 都會係咁

而且有domain 分開佢地

fb pm/WhatsApp/TG

自己拎/等送貨都得呀
問題係俾個時間表我都好丫

老老實實係我就用amd，出年又唔使換板

啱啱拎貨

有個肥佬好得閒撳手機，唔知係咪油耳

Yes

唔好追得咁急啦，我知你心急

但人手有限

係忙到不停覆人

我係接應你個個

好靚仔

唔係唔想俾時間表你

係連我自己都想知個時間表

咁請問3600係咪仲有貨？

有.大量

數已入

俾我改單啦老細

3800x仲係唔係度 fb pm左你轉

係時候上新U

舊U散熱膏已經乾晒

枱個張係咪amiami啲意見卡

係係

我FB inbox左你但係仲未覆我

又要講多次 測試

新U已上

配咩板？

Giga X570 pro

更新下bios & chipset driver了

岩岩著機 更新緊
Pbo長期開著有d熱

最新bios主要解決評測出現既pbo bugs

可能同chipset有關 , 上唔到3400 C14 (16GTZR)

咩板？

BIOS最新版本嘅X370-F

3200 C14冇壓力

依家手動All core 4.3行返一轉3DMark Time Spy先

咁你覺得 2400g/3400g 同3600+rx570 分別幾多年會被人淘汰?

我會建議3600+rx570

3700X @ 4.3GHz compare 1700 @ 3.75GHz

4.3 用幾多v?

我用左最保守嘅1.325V

用p95燒好D

或者用aida64 fpu

部機長開 24 都咁樣

點拆番出來
好輕力拆

燒機的重要性

主子都笑緊你

拆之前試吓用風筒吹下佢

3600用2133ram係咪會好廢

轉住擰出嚟
利申: 試過

好

長開架喇，諗住冇野

想要便宜既matx板配合3600 既留意
Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
雖然是入門板 但用料不差 只要不是重超頻就沒有大問題

即刻得

mortar
tuf pro gaming
b450m gaming
點排名法 配36 36x

有無整壞個socket先？

asus tuf b450m pro gaming
msi b450m mortar
Gigabyte B450M GAMING

b450m gaming > mortar > tuf pro gaming
作為最入門級可以用 b450m gaming.可以skip埋a320

因為價錢貼近a320.雖然都係兩ram slot.但冇所謂啦.低階機兩條ram合理

最緊要係giga b450m gaming.個VRM HS好靚.

mortar咪有錢少少用.最靚就一定pro gaming.個HS大到嚇死你

咁唔換住了用緊6500。好想換
但係換埋ram要洗好多錢

要做油二打手了

即日有貨?

係要燒暖粒U, 再左右擰下擰下咁甩個HS出黎
唔係燒暖左就可以直接抆

7月5訂，即日送貨

要平可以$600內2x8 3200c16

兩set 8*2? 夾埋一齊上到？

$848=2x8 3600c18 rgb

額外測試埋玩Project Cars 2 行2K全畫質低AA以87% MJPEG 2K 60fps record都冇掉格

求指教 呢塊主機板應該配咩ram抵玩

係法奧 FULL PAY 左3700X U + 板 + RAM 但又無貨，等第2水有無得回水先

直接pm 悠二了

好多人都冇

冇辦法.真係第一批香港行貨太少貨返.間間鋪都好少貨

adata d10 3200Mhz 唔洗300蚊有3200

咁 asus tuf plus個隻如何?

我都想知，喺咪講緊呢個

唔好意思阻阻你
7月10即係聽日截止喇！
填咗嘅就幫手推！

【DQ區選反對確認書】同我入黎填撚左佢

入去推上熱門呀

以前好貴.唔值.所以先咁樣狂俾人屌

而家降左價.都可以諗下

雖則.如果係我自己的話.我會giga b450m gaming 就直飛去tuf pro gaming

no 講緊呢塊

搭單問下3600x仲有冇貨？

平左咁多

咁呢塊係咪好過頭先你推介既b450m gaming plus?

i mean我貼出黎個塊

有

好好好好好多

其實有冇人會係肥花 用五六百蚊買 二手 rx570, 最多得番一年保養, 有啲仲要已經過曬保養

可以冇問題

感謝悠二巴，一定幫襯你

vrm hs 用料靚 係咪代表襟用啲?

我應該9700f 定係3600x好
好難選擇啊
唔會超頻 主要打機 同埋畫3d圖 有無建議

想問下b450, x470係直接兼容ryzen 3代？
唔洗更新bios都可以開到機？
想買ryzen7 3700x

有咩難選擇,3600x多600 蚊升display card

up bios即可
叫鋪頭幫你up

ok,我仲諗住要自己down定，插手指，撳底板後面粒制咁麻煩

悠二 8月貨源穩定未??打算8月上Ryzen

畫圖好靠single core speed
所以i7 又有優勢

下批幾時番

你無上代u自己up唔到

今代ryzen ipc 冇問題可以上ryzen 3000cpu

悠二幾時出評測？

目測冇野
冇試

而家係咪打機37x對97k大部分遊戲都只係輸少少 10FPS +-咁？得少數輸20FPS 咁？

Intel開始出手減價
MC 價 I7 9700K $329 USD，仲未上Ryzen既 建議觀望
啱啱買左炒田U既，依家咩心情？

想問下ryzen 3600喺咪真喺好似有d人講既咁打機會lag？第一次由牙膏轉amd

old news

應該真係就嚟升

想問下A卡睇片係咪正啲？之前好似聽過A卡有個功能會令到睇片正啲，但唔係好記得實際個terms

RX5700xt快啲出非公啦

買左3600x
跟msi b450m gaming plus
未更新過塊板好似認唔到u
點解決好？

上代理更新bios

去返jambo佢會唔會幫我

msi b450m gaming plus 好似可以BIOS FLASHBACK

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,599

1 x MSI B450M MORTAR Micro-ATX
價錢：$620

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$598

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Antec Performance Series P6 Micro-ATX
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,145

有冇野要再執執

fluid motion

我有隻手指裝左最新update
依家可以點做？

List冇大問題 但你用途是？

fluid motion正到仆街

而家因為PBO Bugs問題 所以大部分評測重測中 建議等新Review

基本上如果用P95 FPU試嘅話手動設定全部一定過唔到，行返預設設定見到P95 FPU Test all core 原來係行緊3.4-3.5GHz . 所以如果手動set 4G all core一定會收皮

你試左4.2 @ 1.35v 4.3@1.4v 先

點解咁多list都係用2070s

主要都係打機 日常上網

依家試緊3.85 all core @ 1.25V 已經去到153W

List冇大問題 可以出

你用咩cooler?

39x幾時有現貨

Aigo RGB LED 240mm Liquid

嗰陣時見到有優惠至買，唔好咁大力屌

今代真係建議PBO 算了
可在offset mode set -0.1v

依家推到去4GHz @ 1.325V 182W P95 FPU

做左
但唔係閃，係長著
正唔正常

p95 / fpu 只係提供一個極端既測試環境 實際應用冇咁極端

你跟佢指示就ok了
如果第1次fair 試第2次

原裝散熱夠唔夠用？

呢個未知 我已知3600會自動boost 4.1

垃圾牙石update bios用網唔可以更最新嘅bios，最後都係要用usb

X570 pro wifi + 3700x

開pbo見電壓成日升到1.4-1.42左右，正常？

想問下r5 3600係咪反超左9400f 好似冇乜人review
Hardware unbox用嚟比較9600k同8700k

應該唔使超都可以打得過㗎

yes, 3600c18 行得走得

兩條ram幾錢

我6月中係newegg 買，4條8gb 1650(計埋信用卡回贈）

唔超，full load 70度到

3600x打贏8700k

有冇cpu cooler 介紹

有冇人知道邊度有淨係 3700x 買

因為3600會自動boost 4.1 等於 9400f

正常 怕高set offset mode -0.1v boost 冇咁高

頭水全部要配板出 而且冇返太多貨

fluid motion + bluesky?
用svp(要俾錢）都做到

咁仆街架
係咪 b450 都夠做
見都超唔到幾多

早買早享受
遲買平幾舊（用平啲嘅板）

一值想問
老母板cpu雙8pin供電
火牛得4+4
買條8pin轉雙8pin插會唔會爆炸

一條cpu 8pin 過到384w 現階段正常用既有咩cpu用得晒呀
你直插一條8pin著機睇下得唔得啦

利申底板cpu 8+4 我只插一條8pin 燒機完全無問題

多謝師兄解答

加上你8pin變雙8pin無意義，input供電數都係一樣，多個pin接頭插落去只會令個線路既整體電阻大左

貓頭鷹

可用平板 但重超頻（Ram OC)一定要上靚料板

Felton Distribution
已讚好的專頁 · 13 小時 ·

AMD 套裝優惠😮😮😮

買新AMD Ryzen CPU + X570 主機板 + RX 5700 系列顯示卡
即可以同時享有下面四項優惠，
最高可以有$1500折扣咖!
啱哂砌機嘅朋友~
#留意FELTON貨 + XANDER CPU 先有優惠咖~

*請與各大商店查詢
*知道有缺貨可能, 請與商店預訂

優惠至7月14日

*限定香港區FELTON代理之 主機板及XANDER代理
之AMD CPU (盒面必須寫明指定型號)，方可享優惠。
*優惠必需同單購買，不可後補。 優惠請與店員聯絡。
*如有爭議，Felton Distribution 及 Xander 保留最後之決定權。

邊到有1500蚊

買10 set

3700x
PBO 上得 4.4 , auto 電壓最高去到1.48v
3600C15 @1.35v run 成晚冇事

拆機前後跑試咗次

SVP個效果冇咁好

另外用N卡
可以插張平嘅A卡 做Fluid Motion

首先要搶到粒XANDER 代理的Zen 2 CPU先

2TB SSD $3900*0.3 = $1170
一體水 = $100
Corsair ram = $150
PSU = $100
Total = 1170+100+150+100 = $1520

七折點會係*0.3

七折即係平30%

30% off

屌，係wor

係喎 miss左個2tb gen4 ssd

我都後悔買左2700x 諗住換nzxt kraken x62

抵玩過我果對

36 1.6k vs 94f 1.1k 36 超越94f 效能同價錢
價錢上34g ~ 94f 就差不多
36x 同價位應該對96k

問左，冇

哇屌 會唔會電死架
水定風

u12s

之前係前面入風
顯卡位向左出風
Cup向後出風

但打打下機顯示卡會過熱
應該點裝好

有$$上u12a

拎張display出來清左塵先

咁我D15S應該都

不過好撚驚 可能4.3算 或者再落0.05

冇錢喇
手動電壓有冇建議幾多

用緊u12s?

係呀

啲線都block哂生風

係咪可以拎走前面隻入風放2隻出風係display左邊？
之後cpu風扇改向上？

試1.35上到幾多了

顯示卡係吸風
同側板出風有冇衝突

留意要用aida64 fpu / p95 test

顯示卡入既咩
我一直以為顯示卡係向下吹

乜唔係 下入機尾出？

如果用ITX機箱 SilverStone RVZ-02，3700X用stock cpu coller定貓頭鷹L9a比較好?

將琴日係屋企果部Workstation 粒1700拆咗落嚟之後，攞到返公司部B450-I竟然着唔到機

3700X 跟嗰個Coller比較高身可能未必裝得落

L9a頂唔住，佢高轉時同原裝嗰個一樣好嘈

揾c7 cu

拔左劍?

好吸引 不過迫人要公板

冇，安全地移除CPU

其實有無巴打玩減電壓㗎？
本身少用電腦打機，用黎聽歌睇戲為主，所以想部機無咁熱同無咁嘈

2200G行3.5GHz @ 1.1V

留意想買3700X 3800X 3900X既留意 目前頭水太少貨 根本冇貨返到 要等下一水 而下一水未知咩時間 暫時只有3600 3600X不缺貨 請不要再落3700X 3800X 3900X單先

前面得一把？如果得一把既加多把應該都夠，同埋汁靚d線留番條風路出黎

等我試下3600可以下試幾多先

我見Reddit有人講話用C7嘅Heatsink配L9a把風扇

下個月都係無大貨,買張機票去台北即日來回好過
係台北車站搭捷運兩個站就到光華商場

講到台灣實有貨咁

買多一隻裝側版 吹向display喇

係咪要85mm, 個官網好似冇寫出黎

一日冇3700X大貨來 請不要隨便落單
打定心理準備 下一水都會可能返好少貨

頭先舊果粒1700空中飛人左，有幾支針而家彎左，準備瞓覺

識玩

搵嘢夾番直d針喇

抵啦

俾即刻跛個 BIOS 玩死
有個 CSM SUPPORT
DEFAULT ENABLE , 開咗 BOOT 機要等 3-4分鐘

查完一輪 disable 咗就秒速入 windows
玩到我今朝 3 點 , 今晚先試到野

記得跑cpu燒機程式過程冇死機先算pass

我驚到時有u冇板用
等緊砌新機

留意想買3700X 3800X 3900X既留意 目前頭水太少貨 根本冇貨返到 要等下一水 而下一水未知咩時間和未知返幾多貨 暫時只有3600 3600X不缺貨 暫時請不要再落3700X 3800X 3900X單了

已經訂左粒u和板既 等等就ok 了

暫時請不要再落3700X 3800X 3900X單了

萬眾期待既Ryzen 3000
竟然入咁少貨
d代理真係好cheap

任何電子産品不要搶頭水
只要有穩定既大貨到 就可以去馬了

估唔到咁多人換電腦掛

多謝測試

Jack巴都換？

Amd俾少貨

而唔係代理入少貨

D貨我所知去哂大陸

等緊3900X/3950X + X570高階板

why 我個粒r5 3600會自動超上4.2g

內置左auto boost （不是pbo boost)

當年A64我記得完全冇搶過, 就咁day 1 walk-in已經買到, 好似都冇炒價, 或者微炒冇留意. 但A64係100%完勝intel prescott, 最應該搶&炒 世界變

use ryzen master

佢會不停上上落落

咪就係咁

你裝uefi win10就冇必要開csm啦
csm係畀你用舊os架

我知，但我用緊原廠fan，咁熱都同我boost

主要用ae pr c4d
想用白機箱，h500i掂唔掂，定用define c 算
想要有wifi，淘寶另外買張wifi卡得唔得
定係換過塊板
Budget 12k
可以等一個月，希望快D有貨

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x MSI B450M MORTAR TITANIUM Micro-ATX
價錢：$655

4 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,196

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$620

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,350

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x NZXT H500i Compact Tempered Glass ATX Case — Mattle White
價錢：$949

1 x Noctua NH-U12S TR4-SP3 Premium-grade 120mm CPU cooler
價錢：$490

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,033

粒3700x $2500
買塊好d 既版喇
個個都b450m

我建議上X570 因為x570 io性能好

大陸班友係愛國嘅就唔好用電腦啦

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,599

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

4 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,196

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$620

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 8GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Fractal Design Define C ATX
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,935

我用緊b450e

都話咗部laptop終於都係死咗,最後一條ddr3都死埋,等唔到太耐

2200G 行3.5GHz all core @1.15V P95 FPU stress test都冇咁熱情

唔早訂就冇

3.5Ghz
1.15V

3700x用原裝cooler夠唔夠？

冇問題

板用邊塊?

換左拔劍膏先

extreme

應該 giga master or msi ace

呢2張你點取捨?

等bios update

而家manual可以全核跑4.2 1.35vcore

但idle唔識降頻降vcore

利申3600

訂咗啦,不過唔知等幾耐的話,去台灣都無貨就9900KF加塊Godlike算

Vram唔係太頂到又同你講咩

用咩扳？

997

998

999

1000